樂本是依苦而生，解其苦則樂，而樂漸退至無，苦則無窮莫能自止

樂本是依苦而生，解其苦則樂，而樂漸退至無，苦則無窮莫能自止

請大家評論一下呢一句是否正確， 我自己都唔太肯定

佛學野？

出處係邊

屌

出自我

樂可以油然自生 唔洗依附苦先有
樂會漸消退 因為你會享受佢消耗佢
苦其實都會 只係當你苦既時候 你會抵抗佢 會諗住佢 佢就被放大
你抵抗什麼 什麼就會放大
你靜觀什麼 什麼就會消失
學識唔抵抗苦 抽離自己 觀察佢 苦就會自然消退
世上苦無窮 樂亦無窮 只係人鍾意自尋煩惱
無樂唔代表苦 無苦唔代表樂 兩者可以互相抵消 又可以獨立存在
佛家追求既就係無喜亦無悲既心境

出自誰？

我

誰的苦誰的樂？

有情的眾生

好文，對我有所啟發，受益不淺，將會深思其義而融匯於心，望來日能集各有緣明智士之大成，再經日月之醞釀而吐出我的真誠見解!

“樂可以油然自生 唔洗依附苦先有”，我認同，但絕對不容易，可能要在對正常生命的機理有所違反之下(此是極難得的條件)，才能發生

可能係因為你而家覺得人生好苦